[買飛教學]如果你冇人接放學要搭鐵走

我做地鐵嘅朋友冇ac，所以代佢po

有鑑於近日發夢見到有好多戰友喺地鐵幫人買單程飛走，而佢哋多數都會買比較貴嘅長程飛，所以依家想提供一個啲方法俾大家參考，令籌番黎既錢唔好白白浪費。

1. 買飛只需買前一/後一站即可。
原因：慳錢。
例子：係銅鑼灣站，買灣仔/天后既飛，乘客去到各自嘅目的地先喺客務中心補飛錢。咁就唔需要買又貴又遠嘅飛，而又入到閘。慳番黎既錢留待下一次用。
注意⚠
買成人飛，唔好買特惠！

2. 當日用唔完既車飛，可以喺當日收站前(含午夜12點後)退飛。
原因：慳錢。
注意⚠
A. 當日呢兩個字嘅意思係指收站之前，包括午夜12點之後嘅時間。
B. 必定要當日(地鐵收站前)退票，因為第2日就係廢票。

3. 逼不得已下，可使用普通八達通，但千萬唔好用個人八達通(學生/有名)。
原因：方便，無個人資料。
例子：普通八達通，唔會有個人資料，地鐵查唔到。

總之，買成人單程（1個站），到目的地去客務中心補錢係最好。

from小小狗鐵職員

光復香港，時代革命

［重開 長文慎屌］727 728 賽後檢討

一1

2

3

講得出買飛既, 近幾次一定係冇出過去

唔好石沉大海

去補錢會唔會有d風險

直接跳閘算鳩數

正想講

其實直至琴日都見到好多後生仔幫人買緊飛…覺得啲錢浪費咗

近排成日發夢訓唔醒, 成日出閘都唔見左飛

推

以職員身份已經盡力㗎喇但 你要跳都阻止唔到

再推

後生仔呀啲錢留返嚟買裝備啦

我次次都買特惠一個站

不要說「推」，試着説「8月5號齊罷工」

加密啦屌你 攞正牌咩依家

我朋友不是我

咁買畀自己好啦… 唔好畀人哋…

提提最後走嘅大家 / 見到差唔多散哂嘅時候，回收下閘機同埋售票機上面嘅神沙，留返去買gear都好

如果擔心有人未走，買定幾張車飛放係閘機上就好

跳閘撚又贏

同意呀其實開post都係唔想你浪費錢

你要跳嘅，職員都阻止唔到